[IT狗很有用] 東亞銀行回贈$5300 錯發53萬

東亞繼上月電腦「冧檔」令服務受阻後，昨又揭現金回贈金額出錯。

由李國寶出任主席兼行政總裁的東亞銀行，繼上月發生三年來第二度「死機」故障後，昨日又搞出個「大烏龍」，優惠回贈較原有高出一百倍，等同向客戶派錢！東亞銀行客戶爆料說，該銀行一個網上信用卡推廣計劃中，發生回贈出錯，回贈金額較原有增多一百倍，讓客戶得到過萬至過十萬元不等的回贈，事件導致不少客戶吃驚，嘆說「得個睇字又唔使得！」形容東亞銀行「離晒譜」，促當局正視。東亞銀行證實出錯並向受影響客戶道歉。

讀者陳先生表示，早前參與東亞銀行的網上結餘轉戶計劃，利用信用卡透過網上銀行償還十萬元貸款，原本應該獲回贈五千元手續費及三百元現金，怎料在前日卻發現戶口出現五十萬元及三萬元的現金回贈，數字驚人如同嚇死人。他表示，東亞銀行「離晒譜」，銀行可以自行收回該筆額外的金錢，「呢啲錢又唔係我，都冇得使」，反而對於東亞銀行造成的不便，感到不滿。

陳先生又透露，從社交平台看到不少相關客戶都發生同樣事情，直言：「有咁多Credit入番戶口，正呀！」亦有其他客戶叮囑大家小心，因為吞侵財產是很危險的事。

計算現誤差 銀行稱修正
東亞銀行回覆時承認該次失誤，表示該行的信用卡網上結餘轉戶/繳稅計劃在計算回贈時出現誤差，致個別客戶收到多於計劃戶回贈。該行在知悉此個別事件後已即時修正，並對客戶造成不便致歉。

東亞銀行上月九日因電腦故障，導致全港多達十七間分行「冧檔」癱瘓，未能提供櫃位服務，包括存取外幣或打印收據等。

東亞班IT狗攬炒?

銀行找少錢無事
找多數拎得返
銀行又贏

回0.5%變咗回0.5 = 50%

入錯錢比第二個戶口就要對方同意先攞得返錢
銀行入錯錢就即時攞返